14 无言的心意

有些脏的牢中，身上只穿着内衣被投入牢中的两个美女和两个男人。

那是A级同时也持有二名的冒险者，冰帝克丽丝塔·尼洁·布兰里赫特的队伍。

盖伦是担任队伍前卫的战士，是孤儿院出身的冒险者。他有着剑的才能。仅仅以此为武器作为冒险者过生活、接济孤儿院，那样的人品为人所知后被冰帝，正确来说是被作为她的亲友的学友莎夏劝诱加入了克丽丝塔的队伍。

莎夏是在王都的学院上学的克丽丝塔的学友。单方面迷恋上了尽管是贵族却对平民的艾夏也平等接触的克丽丝塔是她加入队伍的理由。她是侍奉爱之神爱洛斯的神官，担任了队伍的回复役。

然后最后是犬的兽人，阿尔。他是靠作为兽人的特征的敏锐嗅觉和优秀五感担任队伍斥候的老练冒险者。是在王都接受委托的时候变亲近了，自然的加入了队伍的伙伴。虽然是经验丰富的最年长的人，但是因为兽人寿命比人更长所以尽管阿尔年纪超过了四十但外表看起来就像是二十都没到的少年一样。

她们是在王都也屈指可数的冒险者队伍，将据点移到自由交易都市后也取得了如同实力的功绩。

所以，这次的指名委托也只是能轻易达成的难易度，谁都没有担心过。

无论怎么说，持有异名的冒险者在王国有没有十人呢。

如果杜兰不在的话即使是除掉克丽丝塔的三人也是能歼灭盗贼的吧。何况，如果克丽丝塔以全力使用魔法的话连同洞窟冰冻保存也很容易。

但是，一切都是如果不在的话，实际上现在她们正被拘束着。

虽说是B级冒险者，但将魔钢加工了的脚镣、手铐不是竭尽全力就能挣脱开的东西。所以，除掉克丽丝塔的三人只是被用那个拘束着。

但是，克丽丝塔被戴上了有通常两倍的手铐、脚镣，而且是在魔法阵上受着拘束。再加上，套着被刻了封印了奴隶的魔法的魔封纹的枷锁。

关于克丽丝塔不做到那种地步的话都无法拘束她。如果她使用了身体强化的魔法的话，会徒手弄弯魔钢，凭力量撕碎魔法阵并将牢房毁坏吧。

“呐，盖伦。竭尽全力破坏掉啦，那个手铐”

莎夏已经不知道是第几次的对盖伦说。

“所以说，这玩意相当结实啊。作为盗贼拿着的东西来说太上等了。有半个月左右的话感觉稍微能把插销弄弯点，但要马上是办不到的！啊，肚子饿了……”

“上当了呐”

阿尔冷静地说。

“那个粪贵族，什么为了市民啊——绝对在背后串通了吧！”

莎夏非常可恨地咒骂指名委托主。

但是，就算是陷阱盗贼程度的话也能没问题地粉碎，那是队伍的结论。谁都无法责怪，责怪就是否定了自己，否定了自己的队伍。

所以那些仅仅只是对自己的埋怨。

“抱歉，我的估计太天真了”

没有抑扬的冷淡的声音响起。

也成为了冰帝由来的无表情和冷淡的音色。虽然那只是因为感情被巨大的魔力而且和冰亲和的特殊性质牵引而能保持冷静，但初次见面听见的话谁都会觉得像冰一样吧。克丽丝塔有普通的感情。不过，那很少表现出来。

“不，克丽丝塔没有错哦！ 说要选盗贼退治的是我”

莎夏立即说。

“对啊，我也没有反对！”

盖伦像叫喊一样地说。

“已经最大限度的警戒了。可是谁也无法预料吧，那个杜兰竟然在这种地方呐”

没错，一切只不过是不可能有的偶然引起的悲剧。

“可是，真的是怪物啊杜兰……壁役两秒就陷落了，克丽丝塔也不可能能认真战斗，可恶”

盖伦是战斗开始后第二快被打倒的。

接敌后，两秒。被弹开了剑，连同盾被斩崩了。

即使是一流的领域，B级的战士，那也是极限了。

“哈哈，那么我更加没派上用场呐。明明是斥候却直到在眼前出现都没察觉到杜兰的动静……那是也确实地修了盗贼系的武技 Arts”

阿尔仿佛没辙似的说道。

“怎么会，我在发动回复魔法前就失去意识了哦？ 没用的是我”

三人的话题也由于被捉住的事，凄惨而沉重。

结果能和杜兰战斗的只有克丽丝塔。

“““哈”””

牢中宛如灵前守夜。

莎夏等人的命运已经决定了。作为奴隶被卖掉。因为杜兰在所以即使有救援来也没有意义。

牢中已经充满了死心。

只除了一人。

“谁”

发出声音的是克丽丝塔。

既不是听到了声音也不是感觉到了气味，五感没有表示出任何反应。

但是，声音从口中漏出了。

那不过是强者的本能作为第六感反应了。所以比兽人的阿尔更早反应了。

“——唔姆，确实有呐——而且样子相当勾引人——艾夏想要谁？”

娜哈特严肃地说。

那句台词简直就像阅览商品的买东西的顾客一样。

期待了是援军之类的全体再次露出警戒感。

“真是的，娜哈特大人。请好好地救助啦，杜兰先生也说了打算之后解放的。还有，娜哈特大人不可以东看西看”

“为什么，都是女人啊。而且那个蓝头发的女的相当漂亮哦？ 而且，杜兰也说了随我便哦？”

“强词夺理是不行的哦？ 诶嘿嘿，娜哈特大人有我（一个）就足够了！”

目光多少有些冷淡的艾夏盯着娜哈特。

对此，不由得被气势压倒了的娜哈特噤声了。

“是自己人，吗……？”

莎夏不安地说。

“那么，嘛，玩笑先放一边吧。被囚禁的人包括在干净的牢里的奴隶，和在脏的牢里的性奴隶吗。暂且，先想办法解决这个恶臭吧，这样子都没法说话——空气创造 Air Create”

那是作为陷阱之一的真空房间的应对被使用的风魔法。

虽然冲走了污浊的空气，但马上又会被污染吧。

“我是娜哈特大人的从者，艾夏。各位是被抓住的冒险者吧。马上就放你们出来请放心”

那样说后，艾夏到处找大概在哪里的牢房和手铐的钥匙。

“我们是A级冒险者小队，冰荆棘。去讨伐盗贼却落得了这副狼狈相。虽然很丢脸但如果您能救我们的话深感荣幸”

莎夏作为代表那样说。

“比起那种事，那个怪物，杜兰怎么样了！”

是对突然出现的娜哈特她们感到了可疑吗，盖伦从旁吼道。

说到底，只要杜兰在这里，以交易都市的战力就怎么想都不可能会来救援。正因为如此，盖伦也强烈警戒了娜哈特。

“嗯，啊啊，这会儿正低落着吧？ 嘛，比起那种事——你们很弱吗？”

娜哈特像天真的孩子在玩一样，一边戳戳牢房一边问。

“哈？ 没听到话吗，不是说了我们是A级冒险者小队吗！”

“喂，盖伦。 不好意思，那个，我想大概是相当强的……特别是克丽丝塔格外强……”

莎夏劝告盖伦。

事实是现在在眼前的不可思议的少女娜哈特掌握着一切。

不能让她不快。

“呋姆，虽然不知道A级小队是怎样的程度，但如果败给了杜兰什么的，果然，怎么说呢，水平很低呐……”

那并不是挖苦，仅仅只是真的是那样想的所以从口中漏出了而已。

成为娜哈特之后，像曾经的相川彻一样的日本人般的顾虑一点都没了。

“哈？ 你在小瞧我们吗？ 找死吗，啊啊！”

“喂，盖伦！”

尽管嘴上提醒盖伦但莎夏在内心也很不快。

杜兰是所谓的例外，莎夏也是B级冒险者，而且有着作为A级冒险者队伍的确实的实绩。被否定了那个的话，心里会涌起愤怒是当然的。

“哈哈，让你不快了的话抱歉。那么，不好意思你们等下再说，首先是——”

娜哈特没有看向关了四个人的一边，而是看向像精神恍惚一样眼神死了的奴隶那边。

将破破烂烂的牢房的铁格栅用爪一闪，反过来再一闪。

仅仅如此，铁就像黄油一样断了。

“““哈啊！？”””

无视被囚禁的三人的声音，娜哈特悠闲地进入了牢中。

在里面的是十人左右的女人。全都是裸体，年龄也从十岁左右到四十岁左右都有。

全部人就像舍弃了希望的死人一样。再加上，从到处都是的裂伤也难以认为身体没事。其中也有抱有小小的灵魂的人。

有几个人或是微微挪动，或是说得救了什么的，但也有小孩子和妙龄的少女之类的没动的。

“那么，想活的话就出来吧。想轻松的话就没有痛苦地把你送去那个世界。欸都，在那之前，虽然不擅长回复系统——治愈之风 Heal Wind。这样就能动了吧”

虽然也有全员份的药水但是因为取出来太麻烦了，所以娜哈特发动了唯一能使用的风系统的治愈魔法。

“骗人，伤竟然——”“好温暖”“连屁股的洞也”“膜回不来吗，可惜”

之类的，也有相当能回复的人。

随便从仓库里取出衣服和内衣交给她们，她们就高兴地穿上了。

问题是完全不动的两个人。孩子和二十左右的女性。

“想死吗？”

“唔，啊，呜——”

孩子那边不是。她小小摇头了。

仅仅只是在警戒着吗。就连对美少女的娜哈特的身姿，少女也看起来像是抱有恐惧一样。

年龄大约才过十岁的少女。

不可思议的是，尽管她拼命动嘴巴吐出了空气，却几乎没有发出声音。拼命想要说什么，尽管如此还是以失败告终了。

一定是知道光是不知不觉发出话语，正确来说是发出悲鸣就会产生暴力，便自然的失去了吧。

“——乖乖，喏，已经没事了哦”

慢慢地摸头后温柔地抱起。

虽然娜哈特基本是作为上位者行动，但并不是没有慈爱。

即使一半是龙，另一半也是人。

虽然不会积极地帮助同族，但娜哈特觉得在目所能及的地方的话也可以帮一下。

“唔，嘻，咦，噎，呃”

少女的意思尽管不成话语也是作为思念由灵魂发出的。尽管不成话语还是拼命的向娜哈特传达感谢。

“啊啊，好好努力了呐。后面就都交给姐姐了”

给抱起的少女穿上手感无比柔软的白熊长袍后担在背上。

“接下来，最后一人了。你怎么办？”

在牢房的角落，背靠墙壁的一个女人。那身体简直就像丢了魂一样。

“…………”

没有回答。

尽管伤治好了，心是治不好的。

眼睛中没有光，完全感觉不到意思。那是认清了什么但还是死心了的瞳色。

一定，已经——

世上很残酷。生活方式很辛苦的现实即便在和平的日本也有。何况如果是在这样的异世界的话要多少就存在多少吧。

死了比较好，那边比较轻松，如果这是她所希望的——至少作为掌管灵魂的龙安详地送她上路就是娜哈特的善行。

“已经，可以了吗？”

“…………”

女性慢慢闭上了眼睛。

那就是回答吧。

“是吗……那么，至少让我给你安乐的死亡——永远的睡眠 Fallen Hypno？”

魔法的发动被打断了。

做了那个的是在背后的小少女。

她以孱弱的力气拉了背后。

“唔，啊。唔，嗯”

“不行，吗？ 但是，已经——”

“啊，呦，呃，哦——呃，咦，呜，噢，唔，呦，啊，呃”

（她救了我，这次轮到我救她了，吗）

在二人之间大概有着尽管辛酸但互相帮助的回忆吧。

娜哈特打动不了的女性的心，如果是这个孩子的话也许能让它动。

为那样的一缕希望，娜哈特稍微提供了帮助。

“是吗，那么加油——魂魔法 Soul Magic

——魂同一化 Soul Engage”

一个魔法只是桥梁。

不过是小小的希望之线。

失去言语的少女和不再说话的女性，娜哈特的魔法将二人维系。

20 交易都市的两大贵族

即便是在自由交易都市也存在许多贵族。

如果说王都是政治的中心，那自由交易都市就是商业的中心。从事通商的贵族也有很多把这里作为据点，这里也存在有不论平民贵族都能上的商科学校。

那当中，有两个掌握着都市的实权的大贵族。一个是在这里名字被改为自由交易都市前的时代就既是第一商业都市时期的有权势者，又在王国被作为贵族迎接的瓦伦家。另一个是源流可追溯到王都的公爵家次男的雷维尔家的分家。

以亲近王家的权力者移步本来是商业者的自治都市的地方并想要掌握实权为开端，这两家就是实质上的自由交易都市的权力者。两者关系很好当然是不可能的，他们各自每天都为掌握实权而比拼着权谋术数。

在周围制造开拓村是雷维尔家的策谋。

当主代理，艾蕾奥诺拉·鲁蒂·雷维尔。代替多在王都的丈夫担任着雷维尔家实质上的当主的女人。从两代前实施的自由都市周边的开拓事业作为表面上的政策，在给流浪者和失去工作的人开拓和开垦的场所，创造小市场这一目的下，建设了二十四个开拓村。

但是，在背后那里也被作为工作人员的据点使用。因为在自由交易都市的影响力存在不如率领多数商人的瓦伦家的部分，所以有着作为在暗杀等见不得光的工作或是来自王都的委托——比如暗杀被称为魔女被嫌恶的克丽丝塔·尼洁·布兰里赫特之类的各种各样见不得光的工作上被利用的据点的一面。

艾蕾奥诺拉在夸张地摆着豪奢的家具的自己房间里可恨似的读着报告书。

“传说的佣兵也是没用的家伙呢——”

当然艾蕾奥诺拉一点也没想到杜兰败给了报告中的少女。

她心想只是反复无常的佣兵寻求战场后消失了，仅此而已吧。

夸张地戴在双手上的宝石戒指发着怪异的光。

“娜哈特，呢。绝世的美少女什么的。嘛，那边无所谓。但是，戴着没见过的宝石的从者，这边看起来相当有意思呢。虽然杀掉后夺过来也可以，但姑且叫来试试吧——”

艾蕾奥诺拉告知在底下跪着的部下。

对冒险者公会，进一步说的话是对查问本身有很强的情报收集能力的艾蕾奥诺拉掌握了克丽丝塔返回与叫娜哈特和艾夏的合作者的事。

“把这个叫艾夏什么的小姑娘叫来。顺便把小姑娘拿着的戒指作为税征收吧。不错呢，允许使用我的名字”

男人回话后离开了房间。

权力会使人盲目。

殊不知踩到的是龙的尾巴，艾蕾奥诺拉愉快地笑了。

◇

黄昏的小鸟亭。

即便是在交易都市也是相当高价的旅店，贵族也会利用。那样的旅店的三楼，娜哈特拿着公会长的介绍信住宿在这个地方。

尼古尔多交给娜哈特介绍信是为了防多管闲事于未然。娜哈特外表只是普通的美少女，如果不是能窥视内在的魔力或者用肌肤实感存在感的不同的实力者的话，不会发觉其力量之大。

如果进入廉价的旅店的话，会想把娜哈特硬拉进房间的佣兵或冒险者也是存在的。尽管自由交易都市的治安绝不差，但如果说有没有连贫困层都周密监视着的话是没有的。不仅有发战争财的人和专门干见不得光的行当的人，而且冒险者很多也是鲁莽汉。其中也有在种族间的互相仇视和差别。

如果娜哈特被卷入多余的纷争中，得罪了她的话，这个城镇也许会灭亡，接受了如此向公会长眼神交流的克丽丝塔的要求后，介绍信被公会长亲手交给了娜哈特。

选定地点在很高的地方，建筑物本身也是相当高大，因能将染上黄昏的街道一览无遗而有名的旅店。人来人往的大道渐渐暗下来，被夕阳照着好像在告知着一天的结束。

眺望别有风情的1幅画面，满足后应该睡觉的房间中，娜哈特在地板上正坐着。

“那么，能说给我听听吗，娜哈特大人”

奇怪。

总是谦逊的、爱撒娇的、可爱的艾夏正放出着杀气。

娜哈特冷静地，镇静地寻找借口。

“不，你看，那个——多半是偶然。虽然我确实燃烧了泉水，但那个是不是封印之泉什么的不是不知道吗”

娜哈特的动摇被艾夏完全看穿了，在回来的路上被问了在慌张什么。

最初是说没什么拒绝了但，『是不能……说，给……艾夏听呢……』

对这样边浮出眼泪边说的艾夏，娜哈特不得已全部坦白了。

“但是，实际上娜哈特大人弄坏那个泉水之后，几天时间好像发生了各种各样的问题，那是偶然吗？”

像责难一样的尖锐目光。

娜哈特没有沉浸在艾夏也有这种表情吗之类的感慨中的余裕。

果然，『做了魔法的实验后弄坏了，（。・ ω<）ゞ』

试着这样装可爱地说了是错的吗。

如果是娜哈特的同伴，不对，亲卫队的话替公主擦屁股应该是会我来我来的吵闹起来的拥护，但艾夏好像有点不懂开玩笑。

“但，但是，假如，万一，亿一，就算是由于我的缘故，被因为那种程度的魔法就坏了的封印关在里面的魔族什么的也肯定是杂鱼。嗯，不是什么问题都没有吗”

娜哈特带着自信说道。

可是，艾夏的心情好像进一步恶化了。“那怎么可能啊！ 说到古代魔族的话，就是和竜同样成为了传说的存在啊！和只是有智慧而已的魔人没法比。那是在太古时代和勇者战斗的灾祸的魔王的后裔。是因为力量过于强大所以被用勇者的遗物封印了的恶魔。艾夏每次淘气都会被爸爸说。做坏事的孩子会被古代魔族带走！娜哈特大人请再稍微自觉下自己的异常！ 哈啊，哈啊……”

“唔，唔姆……我明白了，是我不好，冷静，艾夏”

“不，娜哈特大人没明白！ 假如，娜哈特大人解放的是古代魔族，而且是对人类怀恨在心的人的话，自由交易都市会毁灭的可能性都有哦！？您明白吗！”

虽然以娜哈特的立场即使一座都市消失了也什么问题都没有，不过失去了作为贵重的情报源的克丽丝塔和难得的美丽的据点还是有点可惜。

但是在那之上采取就这样我不知道的态度让艾夏的不高兴加速了吧。

“我明白了，明白了啦。那个古代魔族什么的我想办法吧。顺便魔物什么的也会想办法的。你看，什么问题都没了吧？”

对娜哈特的我什么都没错的态度，艾夏虽然多少抱有不满但觉得再说下去到底是无礼了便噤声了。

“是的，娜哈特大人也有一半是人，所以请好好地负起责任哦”

小小的少女完全得到了大人的风格。

尽管娜哈特不能理解被年下的孩子说教的状况，但正因为是艾夏的话所以才能老实地接受了。

本来就是自作自受。心甘情愿地接受，虽然麻烦但善后下吧。

那样想的娜哈特正要不情愿地开始行动的瞬间，叩叩的声音响了。

杂乱的敲门声。

艾夏和娜哈特都没有给出许可。

尽管如此，那个男人打开门，边摆架子边侵入了房间。

他身后有两个带剑的骑士。艾夏一瞬间吓得一抖。

“呋姆，好像是在这里没错呐。我是雷维尔家当主代理，艾蕾奥诺拉·鲁蒂·雷维尔大人的代理，罗伯特。我来传达吾主的话，叩头听吧”

听到投来不自量力的，误会也太甚的话的男人的话后，艾夏的身体越发颤抖了。

“哼，还不快叩头，贱民。嘛，算了，这次是那里的小姑娘，艾夏什么的在呐。吾主传唤你。确认身份之后你好像是开拓村的小姑娘，但那就像是艾蕾奥诺拉大人的东西一样，立刻来公馆。那里的娜哈特什么的据说是相当的强者，有关森林的异变要用你所以等候指示，以上”

艾夏的额头冒出了汗。

那绝不是因为对自私的男人的台词感到害怕。当然无论是对方是贵族这件事还是在男人身后的骑士都很可怕是肯定的。

但是，根本不存在在意那种事的余裕。

艾夏不知道有没有比像即将喷火的岩浆沉积一样压抑着愤怒的主人更可怕的东西。

比起像舔嘴唇的野兽一样的盗贼，比起看到使人感到生命危机而留下了羞耻的回忆的竜，还要压倒性的重压就在身旁。

只有艾夏感觉到的无言的重压——无声地爆发了。

不，在这里的谁都作为幻听听到了震耳欲聋的破裂声吧。

“————！”

说不出话。

明明绝不是朝着艾夏的，却止不住发抖。

娜哈特故意没把威压的大部分朝向喋喋不休的男人。但反过来在旁边的骑士口吐白沫，翻着白眼倒下了。

建筑物在摇晃。

不，不只是建筑物。

沿着大地蔓延到各个角落，住在交易都市的所有人都察知到了异常，停止了呼吸，停止了心跳。

到那种程度的，压倒性的，绝对的，恐怖得不讲理的，名为威压的龙的咆哮轰鸣了。

“什，尼，我，这种，是…………”

口齿不清想要说什么但失败了的一个男人触碰到了娜哈特的逆鳞。

23 一言的忠义

最古的时代，有场名为人魔大战的最激烈、最凄惨的战争。

在人类史中，人类开始抬头就是因为在这场战争中取得了胜利，如此讲述的人很多。

另外，在与圣竜教会并列的大宗教，认为人类才是上位种的神选教的历史中，那是成功让古代魔族衰退的圣战，也是被讲述为正因为人类是被神选中的所以才能战胜拥有强大力量的邪恶的魔族们的战争。

为何凄惨呢。

那是由于战争的种类。

在古老的时代进行的大战是总力战。

他们有团结一致的理由。

有辛苦。

有目的。

有差别。

有蔑视。

有憎恶。

有错误。

有未知。

有常识。

有嫉妒。

有羡慕。

有恐惧。

有亲爱。

有友情。

有希望。

正因为如此，才有正义。

然后有比什么都大的怨恨。

有魔族这个敌人。

有人类的仇敌这顶帽子。

正因为神选教将其定义为了关乎人类与魔族存亡的战争，所以尽管是在封建制蔓延着的时代，也有了战斗的理由。

结果，战争是一片泥沼。

假设。

假设战争就那样持续下去的话，拥有强大的个体力量的魔族会战胜绝对数有几十倍以上的人类吧。

但是，结局并没有变成那样。

终末的孤岛。

在还没有生物定居的充满了死亡的不毛的孤岛上，曾有过一场决定世界命运的两人的战斗。

独一无二，拥有等同于神的力量的爱着人的一位勇者。

能集中拥有强大力量的魔族的，仅有一人的魔王。

初代勇者与灾祸的魔王的战斗正是这个世界的命运。

◇

森林中充满了浓厚的魔力的波动。

双子月的魔素玛那满溢的约尔诺森林的深层。在那之中也秘藏了特别浓厚的魔力的泉水——曾是泉水的地方一滴水也没有了。

火红的红发像是有思想一样倒竖着。

在头部尖得不合适的一支角增添了光辉。

对那压倒性的魔力的动摇，连被称为天空的使者或是恶魔之类的被人畏惧的大型的格里芬都颤抖了。

背靠弄齐了松软的毛的那个沉睡的少女的眼睛睁开了。

弛缓的少女如紫水晶般的眼睛现在正朦胧着，但在取回意识的瞬间变得锐利了。

那简直就像是另外一个人一样。

“早上好，公主大人——您身体怎么样？”

向少女搭话的是一个女仆。

看到特征是露出很少的女仆服和修长的体格的那个，几乎没有人能察觉到那不是生物吧。

“唔姆，感觉不错。那么，樱——聚集了多少？”

冠名的樱色头发鲜艳地飘舞着。

樱恭敬地告诉主人。

“奥加部队四支，巫妖部队两支，飞竜 Wyvern 两只，食人鬼 Maneater 一只，格里芬一只。我想小国程度的话能够攻陷吧”

女仆像机械一样淡漠地说道。

简直就像冰冷的人偶一样。

但是，并不是那样。

那眼中有感情之色。

在那里的是深厚的对主人的慈爱。

“原来如此呐——做得好——”

当然那不是樱的力量，而是魔族少女带来的力量，但在她受伤沉睡的期间，管理所有的魔物并留在旁边的的确是樱。

“两千，两百，四十三年，吗——还真是睡了相当久啊。现在完全是人世吗——抱歉久等了，樱。我不知道有什么宝物超过你的忠义。感谢——”

樱流丽地行了一礼。

谁的眼中都没有映出落在地上的一滴水滴。

魔族的少女，莉诺亚觉醒时，在那旁边的洞穴中沉睡着的魔道制御人偶 Automata 樱满身青苔被埋在土里，就那样只是闭着眼睛。

为了减少充作对自然影响的事故修复的魔力，在洞穴中以低位活动状态 Sleep Mode 坐着。

那是近于永远的拷问。

樱并不是没有感情。

只是稀薄而已，魔道制御人偶 Automata

——灾祸的魔王留下的遗物胸中具有确实的心。

那样的话——

到底有谁能忍受2243年的孤独呢。

到底有谁会期望呢。

只是一直等着不知何时大概会醒的主人的每天，到底有谁能发现价值，发现意义呢。

樱的心思只有一个。

莉诺亚理解那个。

“欢迎回来，吾主——”

仅仅，只有这个。

仅此一言。

只是为了告诉这样的话，她一直望眼欲穿地等着都要错觉为是永远了的时间。

不，是盼望着——

漫长的。

那是太过漫长的时间吧。

今天没有醒。

那么明天一定。说不定，主人不会再醒了。

可是，尽管如此——她只是觉得为了万一主人醒来的时候能在一旁，为了不让主人一个人，必须在身旁——在旁边一直守护。

再一天。

再一会儿。

她一直那样想着，盼望着这一天吧。

“那么，开始吧。祖父期望的理想——现在，从这里开始吧——”

“谨遵指示，吾主”

莉诺亚一跃跳上格里芬的背。

本来被视为自尊心很高，不可能调教 Tame 的格里芬低下头，准备了座位。

它从心底里向只身一人的少女屈服了。

“那么，怎么做呢？ 从附近开始进攻吗？”

对樱的话，莉诺亚递了眼色。

“啊啊——不过，在那之前——替我为没礼貌的来客带下路吧——”

森林的茂密处微微摇动。

能够看出一瞬间选择了逃走的样子。

“遵命——”

就这样，魔族开始行动了。

◇

豪斯曼是在冒险者公会里很长一段时间以交易都市为中心活跃的冒险者。

二十四岁年纪轻轻就爬到了B级冒险者的他无疑拥有着杰出的才能。

他没有不擅长的分野。

使用短剑和剑的近距离，采用枪、锁链和投掷匕首等有特点的武器的中距离，驱使弓还有魔法的远距离。不论承包哪里都能发挥一流实力的他正是队伍的万能职。

但是，光这样是不行的。

天才的领域。

A级，不论在哪个分野豪斯曼都到达不了。

他升到A级是在四十六岁的时候。

这也是在史无前例的年龄的晋升。通常对升到A级的人来说年龄不是大问题。确实是才能不同。在于异次元活跃的他们前年纪和经验就是多少需要一些的程度。

看克丽丝塔就会明白。她是在十九岁时升到了A级。需要的时间仅仅两年。然后一年后得到了二名。

确实是才能的次元不同。

当然，强度的次元也是。

但是，同样作为A级豪斯曼并不逊色。

当然比战斗能力那是不知分寸，但豪斯曼的努力，踏实的努力已经踏入了天才的领域。

他在升到B级的时间点就放弃了强度。

他知道即使自己再继续锻炼，也绝对升不到A级。

所以，他改变了方针。

不显眼也没关系。

不帅也没关系。

只要能保护自己出生成长的城镇。

保护公会。

保护同伴。

那就行了。

他追求那小小的能助一臂之力的力量。

“老师，真是相当多呢————魔素玛那也很浓————”

在豪斯曼边上走的少女说道。

东方出生的少女，枫花身穿好像是一族传统的黑装束追在豪斯曼身后。

“而且，魔物的数量也是——我总有种不好的预感呢”

凯特也和枫花意见相同。

二人追在豪斯曼的后面。

尽管她们哪边都是一流的斥候，却将豪斯曼称为老师。

“确认了泉水就马上回公会哦。从这里往前——绝对不要从我的魔法里出去哦？”

““是””

豪斯曼选择的道路不是战斗而是侦察。

本来盗贼系的技能也相当地运用自如。

虽然不能说万能但样样通样样松的豪斯曼将自己的魔法只在一点——隐蔽上特化了。

魔法技 Magic Arts

——魔素隐藏。

在自己周围发生含有和自然相同的魔素的领域，和周围的景色一体化的术和，风魔法 Wind Magic

——声音消失 Silent 将这两个组合，探求独特的步法和消除气息的方法，豪斯曼踏入了A级——天才的领域。

至少，以这个等级消去气息的话，就连同是A级的人也不会察觉到豪斯曼。

跑过修整得不彻底，脚站不稳的森林。

一进入深层，森林的颜色就改变了。

充满了深深的令人毛骨悚然的气氛。

豪斯曼也几乎没有进入过的领域。

大家都感觉到了身体变重似的错觉。

在前进了一会儿的前方，强化的视觉照到了那个。

“停——！”

尽管小声，但豪斯曼那样说道。

停下脚步，藏在茂密处。

“格里芬！！”

看到的是巨躯。

拥有狮子与鹫的身体的高位的魔物。

几乎不会出现在村庄，也几乎不会袭击人，但自尊心很高的舞于天空的孤高的王。

那是被认为以A级冒险者队伍为中心，以复数的冒险者包围才可能击退的魔物。

光是那存在感枫花和凯特就被威压了。

“不……不是那个…………”

虽然确实被格里芬所吸引了，但问题不在那里。

“封印之泉……竟然，枯竭了…………！？”

没错，哪里都不存在泉水。

格里芬正躺卧在原本是泉水的地方。

不过，躺卧着的不只是格里芬。

仿佛那个背是枕头似的，小小的少女正在睡觉。

“不，不，不，不，不，会，吧……”

凯特发出了不成声的声音。

豪斯曼也好想说这是骗人的，但是，陷入了未知的事态的现在，慌张的时间连一秒都没有。

“一个人吗，不，两个人呐……”

豪斯曼冷静地嘟哝。

与此同时——三人看见了无法相信的光景。

格里芬向少女低下了头。

孤高的王，天空的恶魔，如臣下般低头了。

那个出现意味着——

思考在这里被中断了。

淡薄的敌意刚一瞬间被发出，锐利的视线就朝向了茂密处。

““噫！””

枫花和凯特的声音重叠了。

“走！ 这里我挡着——！”

豪斯曼当即那样说。

“老师！？”

“向都市——向公会长传达！！ 快走！！”

“可是——！！”

少女的喊叫传至了豪斯曼那。

但是，没有听那个的时间。

“你们就是累赘！ 有你们在，我逃不掉！！”

豪斯曼大喊。

“不要！ 老师也一起……！”

“凯特呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃呃！ 带她走！！”

凯特无言地拉着枫花的手跑了起来。

两人的身影一瞬间映在视野中。

背对着两个弟子，豪斯曼拔出扛在背上的剑。

怪异地闪着的森林狭缝的阳光和觉悟一起将刀身的深灰色染成了白银色。

然后数秒后，那个出现在豪斯曼眼前。

“值得赞扬的品德呐——是要保护弱者吗，人类哟——”

悠然地，仅仅一步。

周围的生物甚至连草木都像开道一样被风摇动了。

带着宛如死神般的感觉的小小的少女就在那里。

映在眼中的一支角。

看到那个，豪斯曼做好了觉悟。

“你们是不会明白的——”

最大限度的讽刺。

豪斯曼有着应该保护的东西。

那就是家族。

不是骨肉亲人。哪里都没有血缘关系。

尽管如此，一起生活一起走的同伴，仰慕老师的弟子正是就算要豁出自己的生命也想保护的宝物。

少女只是露出了笑容。

然后说了一句。

“我明白呀——”

那是充满了悲哀的嘟哝。

发愣的，虚幻的眼睛。

“祖父的心情——我怎么不可能不明白！ 所以人类哟，成为我等的基石吧——”

那是开战的信号。